女權撚：為環保唔用飲管「直接飲」，係打壓女性

我們想讓你知道的是
近來與「環保吸管」相關的質疑與爭議越來越多。有一種聲浪是，環保吸管的製造過程一樣會消耗能源、汙染環境，那不如「直接喝」就好了，這樣似乎是最環保的方式。但筆者作為女性的生命經驗告訴我，這種說法是對女性生命經驗的忽視。

環保署禁塑膠吸管政策公布之後，與「環保吸管」相關的質疑與爭議越來越多，從安全、衛生到製造過程的汙染等，都產生了非常多的熱烈討論。有一種質疑聲浪是，環保吸管的製造過程一樣會消耗能源、汙染環境，那不如「直接喝」就好了，這樣似乎是最環保的方式。但筆者作為女性的生命經驗告訴我，這種說法是對女性生命經驗的忽視，隱含了男性特權／陽剛霸權在內。

一、吸管使用的性別化
在父權社會中，對不同性別有著不同的期待。男生要陽剛、女生要陰柔，而在「吃相」這件事情上，也存在性別化的規訓。

女性長期被期待吃東西要「秀氣」，許多家長、同儕與外人們，都要求女性吃喝東西要安靜、闔嘴、小口、細嚼慢嚥等，這形成一種有形無形的社會壓力，也塑造了女性的生活飲食習慣。也因此，由於喝飲料使用吸管，正符合對女性的期待，所以在我的成長經驗中，女孩子使用吸管的次數是多於男孩子的，因為這樣看起來比較「淑女」。

二、避免唇膏掉色的需求
畢竟我們身處父權資本主義社會，在職場歧視、消費文化與性別期待的交織影響下，女性比男性更被要求要化妝，甚至有些場合視作是基本禮儀與明文規定。那就不得不講到，唇膏與吸管使用的密切關聯。

包含我在內的許多女性，化妝吃東西最怕的就是「唇膏掉色」，我們也很想盡情享受美食，卻又擔心等回要去洗手間補妝，老實說很是麻煩。所以這時候，吸管的使用就可以減少這層焦慮。辦公室裡一杯手搖飲料補充糖分，又不需要來來回回跑洗手間補妝，也可以避免被上司以「妝容」或「常不在座位」刁難。

三、懷孕臥床的經驗
除了少部分跨性別與間性人族群，大部分會懷孕生育的是女性，然而在待產到分娩完的時候，經常必須要長時間臥床，很多事情並不像平常時方便。我身邊許多有懷孕生育經驗的女性親友告訴我，在這段期間內連吃喝東西都成了問題，很怕東西會灑滿整個床榻，這時候吸管就扮演了非常重要的角色。

試著想想，平常再怎麼大剌剌的女性，在臥床期間也不能像過往一樣，即使平常沒有使用吸管的習慣，也可能會為了能方便飲食而使用。

結語
或許講到這裡，會有人反駁我說，這些女性生命經驗都是父權枷鎖，所以我們應該拋棄它，鼓勵女性「直接喝」才對。但女性主義並非對女性的另一種規訓，女性還是可以選擇用自己習慣的方式生活。

而且也不是所有女性都有足夠安全平等的環境，讓她們選擇不受拘束，這是目前的物質現實，所以女性主義更強調女性的選擇權，以及對女性處境的分析，讓女性經驗及需求能被平等地重視善待。所以總結來說，環保吸管對於許多女性而言，也是一種不可或缺的發明，它給了女性更友善環境，可以同時關心自身需求與地球的方式，也因此環保吸管是女性主義的另類象徵。

本文經吳馨恩授權轉載，原文發表於此

睇唔透係曲定真係女權大戰環保

正，鬼打鬼

女權癲起上嚟，真係咩都噏得出

但女性主義並非對女性的另一種規訓，女性還是可以選擇用自己習慣的方式生活。

即係話如果女人決定唔擺脫父權枷鎖
做男人隻狗
都係實現緊女權？

咁都講得埋

點解我諗到環保吹

我都係

"在父權社會中，對不同性別有著不同的期待。男生要陽剛、女生要陰柔，而在「吃相」這件事情上，也存在性別化的規訓。"

咩邏輯？咁唔係應該唔用飲筒咩？

拎條撚俾女含係為左支持女權

世界大戰 can you feel

自己打完篇文 睇返會唔會笑？

隻隻都識睇
但就唔明到底up乜9

on lun 99

女權對環保
兩大連登敵人

因為你淫

第三點就講得通..

但第一，二點既話。。
真係膠都費事比

乜撚野陰性特質
咪撚飲熱飲啊笨7
9唔搭8
用埋啲平價化妝品 濕左就梗係甩色啦

用飲管 = 逼女性一定要陰柔，父權
直接飲 = 忽視女性陰柔型象，壓逼

其實個暗語係

作為女人緊係唔好擺脫佢所謂既父權枷鎖, 唔係仲平咩權, 仲點拎著數

一邊繼續做佢所謂父權枷鎖既野, 一邊走出嚟屌父權枷鎖, 咁先食到2家茶飯

所以話依2班人幾撚煩

點講得通, 而家係得大肚婆先會有進食困難? 大把病人進食有問題都會用飲管, 何必要focus 係孕婦?

女權真係痴線

之前有篇文話坐地鐵打開大脾坐係陽具崇拜
好似係同一個作者寫

咁又係，
sor,講得唔夠詳細
我意指夾硬要搵比較"合理"既所謂論點

利申，唔by佢地任何point

有著數果時就話要男女平等，
冇著數果時就話男人要有紳士風度俾女性優先
女權可以用四個字總結 ：輸打羸要

呢段係講女權撚要特權
父權下既優待繼續keep
父權下既責任就男女平等
彈出彈入

飲生鏽飲管啦屌你

走火入魔

難分曲定直

隻隻字都睇得明,加埋一齊就睇唔撚明

飲熱啡俾支管佢唔該

又唔係咁講
氹女朋友含都係同佢講好似啜飲管咁
冇左飲管又氹佢又難左

呢杯水想強姦我.jpg

女權閪乜都睇唔順眼乜都要挑人機

WTF

作為絲都覺得佢地有啲格硬黎

唔理佢曲唔曲，引戰就岩啦

睇唔撚明佢講咩

有冇婦團撚入黎大戰？

屌你老母 乜撚野父權社會對女性既期待
之前佐單勞出件tee寫住個cook字比個女model着就屌晒鬼
而家就話係父權社會入面 女性被期待要有秀氣行為
龍門任你搬

痴撚線標題

我係直接聯想到係有閪女人係度鳩叫男人要佢地環保吹係唔尊重女性
要求爭取用套口交權利

正
打撚死佢

嘩屌 班女權撚比人憎 唔係無原因

狗咬狗

我有種睇緊新版佛洛依德既感覺

"女性生命經驗" 成篇文都有浸臭西味
咁冇說服力咁講道理 寫既時間有冇諗面唔面對之後既自己 痴鳩線

Metoo

自願為奴都係實踐緊自由

BTW作者好似係變性人黎

屎都重可以做肥料
但環保撚兼女權撚連屎都不如

唔似曲

原來啲女人咁鐘意含

真心膠？

女權咁多人反感就係多得呢d豬隊友
好心內部整頓下先

女權撚已經走火入魔
睇下環保膠下一步會點行

女權向環保撚挑機，round 1，fight!👊

又贏

我睇完篇文同成龍個樣一樣

花生

第三點認同

第一點係睇個人氣質
你個人無氣質用飲筒飲lafite都一樣俾人覺得唔淑女

第二點，用飲筒啲唇膏就唔甩色咩？
真正女人已經慣咗食完飲完就補妝

做乜鳩

環保大戰女權?

唔用飲管不嬲係偽命題
有可回收飲管, 可食用飲管, 同埋最低等嘅不鋼鋼飲管
都唔明到依家班偽環保撚仲叫人唔準用飲管為咩

咩人食魚魚食膠呢啲on9論點真係要靠女權班傻西同佢哋傻鬥傻

女權撚vs環保撚

可唔可以禁condom ? 好唔環保

咁都唔明？篇文即係話 如果要支持環保 女人可以用飲管 因為迫不得已 男人就唔該直接飲因爲你地無咁既必要

人地要用做咩唔比人用

左膠內哄

會唔會女權自己都分兩派
一邊話女人係陰柔
另一邊就話係性別刻板印象

//許多消費者或自認環保愛地球的人，認為買玻璃吸管或是不鏽鋼吸管是一種愛護地球與保護海龜的表現，但這樣的假環保，只是消耗更多的能量，讓地球負擔更大，這樣的環保對地球或是海龜毫無幫助。

請別為了銷售玻璃與不鏽鋼吸管而消費海龜，這種正義太自以為是，市面上的玻璃吸管與不鏽鋼吸管大多會附贈洗滌裝備，請記得這也是塑膠，還有業者在產品上附贈用來割開手搖飲料封口的刀片這也是塑膠，同樣的，這樣的的塑膠刀片也是有機會到海龜的鼻子或胃裡。

如果愛地球，請在消費之餘做好回收機制，海龜不會因為你用了什麼材質的吸管才不會被刺到鼻子，但你不做好回收，什麼東西都會到海龜的身上。別再濫情，用錯方法只會救了海龜，卻殺了北極熊。//

實幹型環保 vs 身體自主女權

條女真係盲架，人地係叫你用咩買咩都係諗清諗楚同做好回收，唔好以為叫環保飲管就真係環保呀。你無啦啦解構啲咩撚野女性陰柔特質呀？

你係要用環保飲管，覺得咁樣係方便自己而可以環保嘅折充方法，咁你咪用囉，咁點解又唔畀人持相反意見？

總之女權主義者做咩都係自主同充權，人地講親咩嘢就係父權。

女權vs環保

Marvel電影部: 將會更重用女性導演和演員

比飲管佢飲野唔會係影射佢女性要含撚咩?

都唔奇
另一班就free nipple, 露乳遊行

我幫手將篇文簡化...
作者覺得「環保飲筒其實都唔係好環保，不如乜都唔用直接飲」依個講法其實係輕視女性需要，因為：

1. 唔夠溫柔，唔附合社會對女性形象嘅期望
2. 唇膏會甩色
3. 大肚期間要成日瞓喺度，要用飲筒

作者結尾：咁點解唔鼓勵女性擺脫社會對女性形象嘅定形？因為咁樣唔現實，女性會好大壓力。所以支持用環保飲管。

完

偽環保人士

阻人就得 人地阻佢就唔得

女人係咁啦
今日搭哂膊頭，你唔理佢地聽日都會自己反哂面

女權性主義本身有好多派，同有3個wave。
不過而家嘅女性主義似乎係無論唔跟性別刻板印象，定係自我物化嚟達到自主，都係自主同充權，人地持相反意見就係父權

班女權撚先係最性別歧視同性別定型果批

叫條on9閪用lip tint啦屌

兩種膠一齊落地獄啦屌煩到

原來實現女權係為咗體現父權

又鬧父權但又要自己去跟咩所謂父權對女性嘅期待
jm9

啲女權撚真係好難捉摸

成篇文句句都係父權
咁究竟乜野係父權

吳馨恩係切咗j嘅男人
唔信可以google

如果係由男性講以上三點，又話你將女性定形呀，點解女人一定要唇膏呀，唔係你男人附屬品呀，物化女性呀 blah blah blah

切J即係想做女人啦
咩話佢想做第三性別人士？
屌，我理得佢嘅性別認同係咩？

吳馨恩，台灣跨性別女性，又稱5CN，雙性人，卻多次將跨女描述成出生時生理男性。

痴撚線

著數照舊，要改你地班男人自己改

食飽飯無屎柯就成日搞埋依啲閪野分化社會

以為連登仔個個大學生添

有人信先係問題

仲有而家台灣係打算禁止堂食派飲管
關大肚婆瞓床咩事
不如直頭話食肆唔畀女人連人帶床碌入去食床上早餐係父權社會打壓女人

啱呀，駁唔到。
女權呢樣野，得嗰一個女人自己可以講，佢之外嘅人嚟圍爐就得，但其他持相反意見嘅人就係父權

真心
女人試下唔好講道理
我有啲唔習慣

「女權上腦」應列入精神病

之前仲極力主張男人擘大腳坐
等於鼓吹強姦文化

自備飲管

篇野好似大學臨deadline前死出黎嘅貨

如果呢篇野係認真
我真係屌你老母臭閪

又想點？

咁佢算唔算歧視有陰柔特質嘅Beta male?

頭兩個point 唔用飲管大啖飲唔係正正係對父權嘅反抗咩

女權撚最鍾意龍門任擺

吸我個條

自我物化, 最終達到自由嘅fd

呢個就係網絡嘅弊處之一：令一班On9嘅人知道大家嘅存在，然後圍威喂，最後個規模仲愈整愈大
e.g. 女權撚

環保撚vs女權撚

女權撚大戰環保撚
係咪即係鬥野蠻

如果係環保女權撚應該企邊邊

人地逼你做狗 咁係壓迫
自己揀做狗 係自主權利
無錯

將D嘢飲直接倒落口咪得囉

你碌野實好粗

呢個news lens成日出啲假學術嘅投稿
啲嘢錯漏百出又重bias

我們女權歧視男人係反崇尚沙文主義既父權狗

痴鳩線

搬男人出黎屌

套用佢地套歪理，我可以理解出： 用飲管就係乸型

我懷疑以前伊斯蘭教，就係因為太多依D極端女權主義者迫出黎

飲管個樣似含撚
難怪女人鐘意飲管

大部分會懷孕生育的是女性

今年中秋剛好是八月十五

做多咗啦

女權主義者咁鍾意解構社會, 請問有無讀過邏輯、方法學嘅巴絲可以解構吓佢地呢種思想有無邏輯謬誤?

其實佢地講到女性主義者做任何野都係合乎佢地嘅權益咁。例如墮胎, 因為唔使為咗個唔想要嘅bb而影響之後嘅人生, 可以達至身體自主、充權, 係值得慶祝, 唔應該為墮胎而內疚, 咁樣係污名化, 同埋覺得女性一定要有母性係定型。

又例如用飲管符合到Male gaze中女性陰柔嘅特質同父權社會中女性嘅崗位, 令女性可以透過自我物化(符合父權社會期望), 得到自己想要嘅生活, 從而達到自主。

即係呢種無論點樣都啱嘅論點同論據, 又其實合唔合乎邏輯?

其實我都唔鍾意直接飲, 好憎啲冰掂到隻牙既感覺

變性人學人講女性經驗？

有無人發現個亮點其實係個作者係變性人

走去講女性經驗 睇黎要擺脫父權真係得切J一條路

我自己買包飲管慢慢吹

身為女性對於有呢種女權膠喺度影衰晒覺得好羞恥

正到呀, 女權大戰環保撚

女權撚 左膠 環保撚 世界三害大戰

左膠偽學術基地

左膠話男人（女跨男）都可以生仔架

我中文系畢業都睇到一頭霧水，又話飲管係符合淑女形象既期待，係男性霸權，以為你想拋棄飲管啦
點知下文又講到飲管對女仔好重要

女權閪正常少少得唔得

個世界真係錯撚晒

一同二都係性別定型喎
女權D解要爭取維持呢樣野

到底係真心膠定係曲 我完全睇唔出

我支持基本嘅女性權益 男女平等
但呢啲極端女權撚真係好on9 用飲管又屌 唔用又屌 仲要講到比人迫害咁 真係要性別平等就focus翻落真正應該focus嘅地方啦

你有冇見呢一代所謂既 「女權份子」 會去中東 / 印度 / 非洲落後部落幫當地既女人爭取權益
根本班人只係借 「爭取女權權益」 黎r 特權平時就聲大大 被人圍就play victim card 話人欺凌女人

兩班一樣咁𨶙煩

今次撐女權

師兄條撚同飲管一樣咁幼？

咁掉返轉講用飲管其實都係醜化女性喎

搞到啲女仔飲杯野都搞到含撚啜鳩咁嘅款

笑撚到仆街

女權仲講化妝，戇鳩無下限

用飲管 = 擺碌野入口 = 父權象徵 = 女權唔應該用飲管
食煙 = 擺碌野入口 = 父權象徵 = 女權唔應該食煙

女權撚又走去標籤女性

女權撚+環保撚+素食撚

尼姑係咪集三者於一身

滅絕師太就係代表人物

真係男人嚟
仲響度講咩女性生命經驗

女權撚最活躍嘅地方往往都係女性權益最有保障嘅地方

咁姐係點
女人飲啤酒都用飲筒？

最緊要係啜呢個動作
佢又唔食雪條又唔食蕉
好難生動形容到

用鐵飲管囉 反正都含開撚 一樣污穢

女權撚
環保撚
素食撚

世界三大毒瘤

其實佢一句「女性可以選擇自己的方式生活」已經好自打嘴巴

1,依家港台女性基本上選擇自己的方式生活已經好冇問題，咁文章又話女性要選擇自己嘅生活方式，但係同時又定義所有女性為「鐘意用飲管」，忽略咗偏好於唔用飲管嘅女性

2,唔用飲管嘅唔好處男女都共同承受緊，如果唔用飲管令女性冇咗選擇權，咁反之然男性都係冇

btw 其實「擺脫男權枷鎖」加上上述論點對女權來講真係玩晒：對於不滿意於現狀嘅事就話「要擺脫男權枷鎖」；反之然滿意現狀嘅就話「女性可以選擇自己的方式生活」

第一二點
道出父權社會帶黎既性格定型同不公 筆者作為女權撚有咁既諗法我理解到
但講完一輪又乜撚野女性還是可以選擇用自己習慣的方式生活
第三點
乜撚野臥床無飲管唔方便
明明講緊餐廳走飲管 你臥緊床會唔會出去堂食呀

呢獲好睇

女權大戰環保撚

屌都唔撚知佢想講乜
又要屈父權限制佢哋生活習慣
又要屌冇飲管唔照顧佢哋d女人
點撚樣

係精神病

但佢篇文又話方便

依家有金屬飲管，上次試過幾得意

其實女性主義者呢種點樣都會係正確嘅論述, 合唔合乎邏輯?

三為一體，無得輸

咁都諗到真係精撚彩

得罪講句，根本女人就唔識理性思考
而女權女人就係唔會理性思考又自我中心嘅on9
真係追求平等就叫’sexual equalitist’唔係’feminist’啦

（sor冇equalitist依個字，自己作出嚟）

噉都可以拉到女權 真係幾勁

但畀人嘅觀感女權真係自助餐嚟
又食又拎

正 狗咬狗

飲啖野都女權上身 香港班女人真係

做咩春

認真直至目前為止都未見過一個理性思考嘅女性
不過可能係我識得唔夠多，希望日後可以畀我遇到一兩個

成篇野up mud 鳩
拎去做DSE試題包殺哂全部人

又關女權班阿嬸咩事

錯撚晒
個作者一開波就性格定型咗女性係柔弱

佢自己咪又係骨子裡父權

事實證明 女權撚個腦真係裝草

2邊都好撚ON9
2邊都可以去死

男女平等本身就on9,梗係男人>女人啦

利申:男

佢地話係因為歷史原因先keep 住叫女權

但佢地係爭取 「平權」 希望所有人唔駛再受 「父權」 既迫害

女權vs環保
左膠hang機未

世界級煩膠大戰

佢哋仲要真係為咗D膠煩惱

飲管都可以講噉多野

’公我贏，字你輸‘既極致表現

Go back to kitchen la

大啖飲暗指女性吞精

每次睇女權撚講野 都好頭痛 根本完全唔明

自我壓迫緊 話人壓迫佢

飲紅酒都唔用飲管

唔通果d有錢人 上流人士都唔夠淑女

好似中學寫議論文 格硬要諗三個point出來寫咁

咩理由

女權撚 vs 環保撚

兒登或成最大得益者

最有趣既係佢咁快打倒前天的自己

世界大戰
女權撚vs環保撚

唔洗講 條女肯定樣衰

變性人黎

咁姨媽巾以後用布自已洗羅

我想講
呢個世界係曾經試過冇飲管架

乜撚嘢都講人權

屌你老母主將環保又要用飲管嘅女性咁點算？
香港又1垃圾想害死啲蠢人聽你講？
令我更憎環保撚

唔用得飲管:唔尊重女性特殊需要
好啦俾你用:性別定形,點解女人唔可以就咁飲

臭閪

飲管強姦女性

你規定左女性要陰柔就已經唔係男女平等啦

應該將呢班人列為精神病人

但係用飲筒象徵含撚wo
Btw女權環保撚世界大戰梗係食花生睇好戲

簡單嚟講佢想女人可以自由揀用唔用飲管都得，其他人無得指責佢地
雖然男人都可以搽唇膏，都可以想飲得斯文，都可以腰骨有事要瞓係到飲
但wfc

變性人講經咩

飲紅酒都要用飲管

佢地嘅邏輯就係想點就點，有乜邏輯
好似荷利活果班女星，想上位果陣咪俾個導演屌，到名成利就就話係俾個導演威迫
當初你即刻衝出房門報警嘅撚迫到你咩
使橫手用自己美色贏哂其他有實力嘅對手後，咪一反手搶返個道德高地搏返女人掌聲囉

如果你去宴會炒散插著枝飲管俾杯紅酒班闊太
佢地又話屌你當佢地弱智

家陣台灣立法唔用飲管咩？

1. 秀氣

2. No comment
3. 已經超過咗餐具層次嘅討論，特殊需要到飲管嘅時刻男女都會遇到，無必要focus喺大肚婆。

餐飲業逐步禁用塑膠產品,
下年開始連鎖店唔畀用膠飲管
咁有啲人話可以用環保飲管(不鏽鋼、玻璃)
但一來衛生同製造安全問題,
二來呢啲嘢要製造出嚟同清洗一樣係耗用資源,
咁所以有人話不如直頭唔用飲管,
同埋用咩都好都要做好回收
點知呢個女權主義就寫篇鴻文出嚟
變咗環保膠同女權大戰

佢最on9係用女權角度去寫篇咁嘅文
如果佢用一般人需要角度去寫，其實都唔係無道理

其實如果佢正正常常咁話，環保飲管可以重用已經比較環保，當然如果能夠唔耗用資源唔用就最好，但有時人類嘅生活習慣好難一時之間改變，無理由因為唔係最環保嘅做法而唔做，同埋無論用咩回收再造都好緊要。可能咁樣present，就唔會搞到而家個討論膠化成咁

哦 咁樣樣

女權撚有乜轉變 都覺得淨係得佢suffer啫

又唔見湊小朋友嗰啲嘈

佢地唔承認自己做任何嘢都係有後果，覺得會有後果係父權社會嘅錯，咁係無可能架喎

因為作為一個支持女權嘅人，佢反而將性別定型推到極致
好似第一二點嘅秀氣同唇膏，諗深一層其實維持唔到對女性都無乜影響，佢用依兩點去defend，根本就係將個性別定型放大到重要過個地球
依種睇法最搞笑係出自係一個女權份子嘅口中，真係一般人都唔會諗到

仲癲過左膠

上回提要女權撚大戰環保膠 有分教：女權淫霸環保神膠 欲知後事如何請看下回分解

女權撚VS為環保撚

唔係女權撚on9, 係呢條友on9
懷疑佢自己知唔知咩係女性主義

姐係點呀
比你又話你父權女人一定要斯文
唔比又話忽視你受父權打壓

薛丁格的飲管

世界大戰